=======
Manöver
=======


Ablegen,
Kurs anlegen (Gerade aus fahren ) auch achteraus (Radeffekt ausgleichen)
Kursgerechtes Ausstoppen
Wenden auf engem Raum
Boje über Board
Anlegen

Manöverblatt zur Motorbootausbildung auf der Uni Seite

anluven
-------
hat man zu stark angeluvt, bekommt die Fock einen kleinen Knick
Pinne ans großsegel



Segelstellung

.. note::
  wir fieren so weit wie möglich und holen so dicht wie nötig.

AWS dicht geholt (traveler in der Mitte )
HWS halb dicht(traveler auf halber Strecke)
Raumschotkurs aufgefiert ()


Wende
-----

von Amwind af Amwind

.. note::
  Steuermann: Klar zur Wende!?
  Vorschoter: Ist Klar! (chakct Raum bereitet )
  Steuermann: RE(luvt an)


Halse
-----

.. note::
  Klar zur Halse
  Ist Klar
  Vorschoter Umsetzen -> Kurs halten
  Tal
  Fok fällt ein
  rund achtern
  Stütz ruder

Halse ist besser schnell u fahern, da man so auf dem Boot weniger resulterenden Wind hat.

Q Wende
-------

Ersätzt die Halse, ist aber eigentlich eine Wende.


Luv/Lee-Gierigkeit

im Trim Netral


Lateraldruckpunkt: Wasserwiederstand
Segeldruckpunkt: "Schwerpunkt der Segel"

Luvgierig: Lateralplan ist im Vergleich zum Segeldruckpunkt zu weit vorne
